\begin{center}\normalsize PENTECOST\\
\footnotesize SOLEMNITY\\
\end{center}

\noindent\small{\uppercase{Hymn I}}\normalsize\label{pentecost:firstHymn}
\begin{verse}
Veni, creator Spiritus,\\
mentes tuorum visita,\\
imple superna gratia,\\
quae tu creasti, pectora.\\!

Qui diceris Paraclitus,\\
donum Dei altissimi,\\
fons vivus, ignis, caritas\\
et spiritalis unctio.\\!

Tu septiformis munere,\\
dextrae Dei tu digitus,\\
tu rite promissum Patris\\
sermone ditans guttura.\\!

Accende lumen sensibus,\\
infunde amorem cordibus,\\
infirma nostri corporis,\\
virtute firmans perpeti.\\!

Hostem repellas longius\\
pacemque dones protinus;\\
ductore sic te praevio\\
vitemus omne noxium.\\!

Per te sciamus da Patrem\\
noscamus atque Filium,\\
te utriusque Spiritum\\
credamus omni tempore. Amen.\\!
\end{verse}
\begin{flushright}\tiny - Attributed to Raban Maur, 9th Century\end{flushright}

\noindent\small{\uppercase{Hymn II}}\normalsize\label{pentecost:lastHymn}
\begin{verse}
Veni Sancte Spiritus,\\
Et emitte caelitus\\
Lucis tuae radium\\!

Veni pater pauperum,\\
Veni dator munerum\\
Veni lumen cordium.\\!

Consolator optime,\\
Dulcis hospes animae\\
Dulce refrigerium.\\!

In labore requies,\\
In aestu temperies,\\
In fletu solatium.\\!

O Lux beatissima,\\
Reple cordis intima\\
Tuorum fidelium.\\!

Sine tuo numine,\\
Nihil est in homine,\\
Nihil est innoxium.\\!

Lava quod est sordidum,\\
Riga quod est aridum,\\
Sana quod est saucium.\\!

Flecte quod est rigidum,\\
Fove quod est frigidum,\\
Rege quod est devium.\\!

Da tuis fidelibus,\\
In te confidentibus,\\
Sacrum septenarium.\\!

Da virtutus meritum,\\
Da salutis exitum,\\
Da perenne gaudium. Amen.\\!
\end{verse}
\begin{flushright}\tiny - Attributed to Pope Innocent III\end{flushright}

\begin{flushleft}\normalsize FIRST VESPERS\\\end{flushleft}

\hangindent=\parindent \small{PSALMODY:}\\
\hangindent=\parindent  PS 112 -- PS 146 -- PS 28 -- NT 11\vspace{0.5em}

\hangindent=\parindent \small{READING}	Rom 8:11 \textbf{\\}

\hangindent=\parindent \small{MAGNIFICAT 	Come, Holy Spirit, fill the hearts of all believers and set them on fire with your love. Though they spoke many different languages, you united the nations in professing the same faith, alleluia.\\}

\hangindent=\parindent \small{PRAYER 	}

\begin{flushleft}\normalsize VIGILS\\\end{flushleft}

\hangindent=\parindent \small{PSALMODY:}\\
\hangindent=\parindent  PS 103 ant. O.T. I -- OT 38 -- OT 42 -- OT 44\vspace{0.5em}

\begin{flushleft}\normalsize LAUDS\\\end{flushleft}

\hangindent=\parindent \small{INVITATORY}
\begin{center}
\textit{Alleluia, the Spirit of the Lord has filled the whole world; come let us worship him, alleluia.\\}
\end{center}

\hangindent=\parindent \small{PSALMODY:}\\
\hangindent=\parindent  PS 23 -- PS 45 -- OT 7 -- PS 148 -- PS 150 (mode 7) ant. Chr.\vspace{0.5em}

\hangindent=\parindent \small{READING}	Acts 5:30-32 \textbf{\\}

\hangindent=\parindent \small{BENEDICTUS 	Receive the Holy Spirit; the sins of those you forgive shall be forgiven, alleluia.\\}

\hangindent=\parindent \small{PRAYER 	}

\begin{flushleft}\normalsize SEXT\\\end{flushleft}

\hangindent=\parindent \small{PSALMODY:}\\
\hangindent=\parindent  PS 22 ant. Chr. -- PS 135\vspace{0.5em}

\hangindent=\parindent \small{READING}	Titus 3:5b-7 \textbf{}

\begin{center}
\textit{The Holy Spirit shall teach you, alleluia.\\
- You will understand all I have taught you, alleluia.}
\end{center}

\begin{flushleft}\normalsize SECOND VESPERS\\\end{flushleft}

\hangindent=\parindent \small{\uppercase{HYMN} p.  \pageref{pentecost:firstHymn}\\}

\hangindent=\parindent \small{PSALMODY:}\\
\hangindent=\parindent  PS 109 -- PS 113 -- PS 44 -- NT 12\vspace{0.5em}

\hangindent=\parindent \small{READING}	Eph 4:3-6 \textbf{\\}

\hangindent=\parindent \small{MAGNIFICAT 	Today we celebrate the feast of Pentecost, alleluia; on this day the Holy Spirit appeared before the apostles in tongues of fire and gave them his spiritual gifts. He sent them out to preach to the whole world, and to proclaim that all who believe and are baptized shall be saved, alleluia.\\}

The following dismissal is said:
Go in peace, alleluia, alleluia.
- Thanks be to God, alleluia, alleluia.

The Easter Season ends with the conclusion of Vespers.
Ordinary Time follows.
